【英國】 英倫扮工室 XIV

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

Q: 下年打算去working holiday 會唔會好難搵工同搵地方住（想住反係zoom1,2) 聽人講就話最好係香港搵定先去係好定唔好 我就做開酒吧個邊會唔會香港人 真心求教

A:
英國bar tender既需求量其實好大 因為佢pub既數量基本上同香港7仔有得揮 甚至係正常既餐廳入面都會有間pub仔/bar比人淨飲野吹水
所以你有經驗根本唔洗驚 去到英國任何一個地方都一定搵到野做

講我自己經驗啦 我就做好typical既西餐廳既 入面全部鬼佬
因為要升supervisor 所以gm要求我識哂餐廳所有部份 包括floor hatch同bar
Bar嗰邊我完全係一張白紙 連用咖啡機都唔識 基本上淨係識開水喉倒果汁呢d白痴都識做既野
去到依家講緊一個在既時間 叫做忙起上黎可以打哂三邊 聽日冇人返比人編左去自己睇bar

我覺得做bar最緊要係識同客吹水 尤其係餐廳bar
好似我地咁 係住宅區 長期都有熟客日日黎打"等" 真係日日風雨不改黎報到
黎到冇野做咪同bar tender吹水囉 所以你一定要好吹得

其餘都冇乜野擔心 驚咪去indeed search下囉 一大炸請緊人 (by 小野屋杏)

Q: 英國黎緊暑假畢業，準備搵工 （宜家4月中係咪太遲)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

post 1:
post 2:
post 3:
post 3.5:
post 4:
post 5:
post 6:
post 7:
post 8:
post 9:
post 10:
post 11:
post 12:
post 13:

If you are getting an UK Tier 2 (General) visa and have British National (Overseas) status, you should get your UK Tier 2 visa using your BN(O) passport. This is because -

1) BN(O) passport holders with a long term UK visa do not need to register with the local police while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police.

2) BN(O) passport holders with long term UK visas are treated as Commonwealth citizens in the UK. He/She can register to vote in all UK elections. HKSAR passport holders cannot register to vote in any UK elections. Being on the electoral roll helps you to build up your own credit history in the UK.

3) BN(O) passport holders can apply for British civil service jobs open to Commonwealth citizens once he/she has Indefinite Leave to Remain (ILR) while HKSAR passport holders cannot apply for British civil service jobs until he/she has become a British Citizen.

4) BN(O) passport holders can apply for registration to become a British Citizen using form B(OTA), this is a cheaper method than naturalisation. HKSAR passport holder must naturalise in order to get British Citizenship.

A number of points for those of you who got British Citizenship via your parent and living in Hong Kong -

1) You are very likely to be a British Citizen by descent. This means that your child born outside of the UK will not automatically receive British Citizenship.

2) You can move back to the UK at any time you wanted. All you need is a valid British Citizen passport.

3) You cannot get UK welfare benefit until you lived in the UK for three months.

4) However, you can use the National Health Service (NHS) as soon as you are in the UK.

5) You will need to get a National Insurance (NI) Number. You can only apply for a NI number in the UK. Please see link below for details -

6) You will not be entitle to UK 'home' student fees until you lived in the UK for at lease three years before the start of the course.

7) If you want to give birth in the UK in order to get British Citizenship for your child, I would suggest you to do so in Northern Ireland (Belfast for example). A child born in Northern Ireland with at lease one British Citizen parent is also entitle to Irish citizenship (as well as British Citizenship). Irish citizenship remains an EU citizenship after Brexit, which means that the child have the freedom of movement in the EU.

8) Banking - you can open UK bank accounts in Hong Kong with the HSBC or the Bank of East Asia. Please note that HSBC will charge a fee.

1) You can exchange your Hong Kong driving licence to an UK one without test in the UK as long as you pass your driving test in Hong Kong and you lived in the UK for less than 5 years.

[url]
[/url]
2) You can renew your British passport (whether it is a British Citizen or British National (Overseas) passport) in Hong Kong online.

[url]
[/url]
The thread (『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問) below gives you all the information you need to renew your British passport in Hong Kong -

你班友仔，推爆post 又唔開新
留返個位俾我貼link 都好呀

Ching 今日扮工？

日日都扮緊

點解啲字特別細隻

腦細拖bonus
完全無心情返工

John 根本好享受比人sm

等offer都無乜情

盡情攻擊我吧

揾緊工?
仲以爲你話唔走

條友有offer都推

中醫假紙合唔合法？

俾五十鎊雞巴
佢可以同你開100張

relocate唔係一時三刻既事
三隻貓加個女人
我女人根本等人養多過想番工
去邊都差唔多
都係等下先

做你老婆真係幸福
仲有D貓

搞乜東東請假要醫生紙

佢煮飯好好食
唔留住佢我就真係慘啦

我而家好似三日內 病假都唔洗紙

咁點解唔走

？？？
Ching 要去驗眼

好撚葡萄

佢打芒亨仲打上癮
而家晚晚係我陪佢打多過佢陪我打

人生贏家

原來上黎曬命

應該係你電腦有問題

(其實我都係睇到細字)

你都有問題

London 邊度有盤菜食

app都係

APPLY咗份要求PROFICIENT 英文嘅工
好驚驚

之前係咪話報做education既工?

係
但今次apply嗰份係我undergrad讀嘅科

短時間都好難話突然操到好勁
本身英文如何?
你都搭得咁遠火車過黎點都有返咁上下本事既
加油啦

盆菜

輕鬆啦

btw 你火車費幾錢？想由英國搭返去

而家日日俾roommate笑accent
不過daily conversation好多vocab都要靠估

喺歐洲多數用interrail pass

幾錢？
不過好似係EU公民冇得買

有EU居留權先買得
但只可以喺自己國家離境同入境一次
價錢就視乎你買邊種PASS
我買嗰隻200幾歐坐7程

total淨係 transport 用咗幾多？
好有興趣

冇分開計喎
我諗5~8千掛
因為買咗兩張7次PASS都已經接近5千蚊

好似好正咁
巴打其實係咪驚搭飛機

眾人階醉雞獨醒

當係一個體驗都唔錯
如果我有咁多假都想試下

辭職

哪有錢

對唔住雞巴 係我錯
腸你油 說好的戒酒呢

無巴你火車post有冇link，想睇下

Flames engulf highway in China after gas tanker overturns

Dashcam footage has captured the moment a Chinese highway was engulfed by flames, after liquefied natural gas from an overturned tanker caught fire in Hebei province.

Two people were seriously injured.

善用起底功能

我唔係驚坐飛機
只係覺得用三個月時間STEP BY STEP過嚟
得著會比就咁坐飛機大姐

Get your pancakes ready - it is Shrove Tuesday tomorrow!

大學畢業 oral廢 係咪唔洗生存？

又唔係份份工都要求好talk得既
巴打做邊行?

fashion design 諗住今年去uk 簽住working visa先

一時醒唔起 sor

If you hold a BN(O) passport, you can apply for an UK working holiday visa at any time.

On the other hand, if you are using your HKSAR passport, you will need to get a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. The next round of CoS applications will take place between the 20 February and the 5 March 2018.

等人養就要跟你架la

Ctrl + 0

bromley伏唔伏?

最大得著係咩

詳情請緊貼紅XXXXXXXXXXXX票

我睇到去北京咋 聽日返工冇野做再追

我寫到蒙古第一日咋
冇靈感唔想鳩HEA

加油寫
Btw想問下你最長個段火車/巴士搭左幾耐？

三日三夜

好痴線呀 係去russia個段？

西伯利亞去莫斯科
入我個post討論好似好啲喎

比個心理準備巴打你

我識呢到d chinese 學生妹,10個有5個讀finance related, 另外5個讀fashion 競爭都幾大

但如果你有經驗又唔同既

好撚凍呀師父

打邊爐

好區 不過如果要返central London 要小心southeastern train, 成日delay, strikes.....etc

Hmm work is south Bromley near Orpington, probably can live in Sevenoaks?

Not sure about sevenoaks but I've heard good about Bromley common, Orpington, and chelsfield. Beckenham also lovely.

All these places elect Tory MPs!

Marginal or safe

呢到全部都係保守黨反黑人/南亞裔/東歐 法西斯

講居住環境 理得佢咩黨

UKIP

呢個太經典 不過反而想知脫歐立埸

UKIP 立場？

bbc 個facebook page d comment好撚正

it's at the same time leftist right-wing pro tory corbynite fascist liberal...

Beckenham - the local Tory MP got 59% of the total vote in last year's general election.

Bromley - the local Tory MP got 54% of the total vote in last year's general election.

Orpington - the local Tory MP got 62% of the total vote in last year's general election.

Sevenoaks - the local Tory MP got 63% of the total vote in last year's general election.

講居住環境 理得佢咩黨 - as people in the higher social class are more likely to vote Tory (for example people in class AB - the highest social class - 47% of them voted Tory while 37% voted Labour in 2017), the assumption is that areas elected Tory MPs are likely to be wealthier than average. You are not likely to get Tory MPs elected in places like Tower Hamlets or Liverpool - just for those who are interested, Tower Hamlets last elected a Tory MP in 1880. At that time, the vote was limited to men who own property above a certain value. While in Liverpool, all the local Labour MPs won big - out of the four MPs, three won over 80% of the total vote in 2017 while the other won 'only' 79%!

You can look around the country for more examples - in the case of Birmingham, the last Tory MP was elected by the people of Birmingham Edgbaston in 1992. In the case of Glasgow, the last Tory MP was elected by the people of Glasgow Hillhead in 1979. Both Edgbaston and Hillhead are the more affluent parts of their respected city.

There are many tory voting plebs as well though

In the 2016 European referendum -

Beckenham / Bromley / Chelsfield and Orpington - all under Bromley Borough - 92,398 voted for Remain and 90,034 voted to Leave.

Sevenoaks - 32,091 voted to Remain while 38,258 voted to Leave.

Yes, but the numbers are not high enough to have Tory MPs elected in most seats. There are a small number of East London and Essex seats elected Tory MPs based on the vote by working class Tory voters. However, you look into the cities in the north - there are very few Tory MPs to be seen!

As I have said in my earlier post - in the case of Liverpool, the local Tory candidates are getting the votes, but at 10%, their chances of winning is very small.

周圍都係labor

I don't plan my life on a maybe or a perhaps ...

支持

look at porto rico

can't compare with porto rico, that place has no value at all.

虛偽

早晨

年三十 香港個個放假了

send 咗N份CV先發覺自己錯GRAMMAR
LED串咗做LEADED

就黎probation review 希望加多啲人工

我對上兩份工過probabtion都無人工加
師兄做邊行?

我做賭場呀
我是師姐not兄

你係咪最近返咗香港
我會唔會識你

好彩我仲係倫敦 嚇親我

sor

病咗幾日啱啱好返
上水預祝大家新年快樂

係英國6、7年，有護照，無學歷，除左外賣店之外總有咩工可以選 ？

呢個都應該有幫助

中醫鋪

《 好正

繼續抽

新年快樂

新年流流咪鬼老點人啦

做cs team/sales果D應該都ok既

年初一有冇地方可以拜年賺吓外快

大家新年快樂

一早收到manager封利是 即刻好努力工作

咁多位新年快樂呀
請咗假

識普通話應該大把Sales/餐廳會請

正話同成班鬼佬同事去食日式燒烤
個個都夾完生肉跟住用同一對筷子夾熟肉放上生肉個碟度再夾入口食
睇怕陣間都有幾條友腸胃差D既會食物中毒

頭先同鬼佬同事食royal china, 好彩佢地都食我叫既野

借問聲有冇人試過中銀香港過數去uk銀行

岩岩先係餐廳走番出黎 😂

自己英文其實又唔係好得
Tesco 做倉務易唔易入架 ？

應該易試試佢

真心答 - go and get train to become a HGV (lorry) or PCV (bus and coach) driver.

清一色阿差/黑人

No space for love in Hong Kong

Unable to afford their own place many young couples in Hong Kong are spending time in love hotels.

Couples are booking rooms for as little as one hour in order to have some quiet time with one another.

Video by Jeff Li and Danny Vincent.

香港有私人空間就係好值錢

祝各位巴絲打新年快樂，大吉大利。今日我都請咗假過年

各位新年快樂 琴日有個同事攞咗包嘉應子返嚟

South Wales earth quake

咁多位london有邊間中菜推介 黎左咁多年好似黎黎去去都係China town果幾間

唔覺唔覺原來有7/8個post冇上過水

好似上個post有人講完可以睇返或者等其他巴打答埋
自己黎講就首選皇朝

Royal China +1 起碼坐得舒服啲

香港麻將走向夕陽所揭示的社會現象

打麻將（麻雀）多年來是深受不少華人歡迎的娛樂活動，特別是春節、喜宴，麻將的熱鬧聲往往是節日不可或缺的一部分。然而近期有研究指，香港麻雀活動不再普遍如昔，打麻將的人數都愈來愈少，到底背後原因是甚麼？BBC中文採訪了幾名麻將愛好者，問問他們的看法。

一品

小籠皇

it's me again
Having a performance evaluation next month.
If I'm not getting a raise I'd probably be looking for another job

Still waiting to reunite with my wife

Have you submitted your wife's spouse visa application?

Not yet. My last needed payslip comes in on next Monday.
I'd then mail it with DHL
Hopefully everything works out smoothly

Wish you the best of luck.

預住zone 2 or zone 3，俄航2130到LHR定 EK 07xx/1200到LHR 好？

俄航得20KG行李，07同12有30kg，要頂一個月，EK貴俄航1k hkd左右(差唔多半個至1個禮拜租）

要拎電話卡、BRP

你地會邊間

俄航2130到LHR定 EK 07xx/1200到LHR 好？- I would say that EK's arrival time at 1200 is best. You would miss the morning rush hour (EK flight arriving at 0700) and not too late for public transport (俄航2130到LHR - you are not likely to leave LHR before 2200).

t2?

如果你太夜到，要拎住好多行李係條街到會好崩潰

2130 land 我預2230入到英國境，會唔會太夜

唔知T幾

仲有未知租邊，你地prefer LGW出定LHR

wh?

Yes

T5

以為你問terminal 幾，頭先想講降落先知

Lhr如果你搭express就好快到paddington
Btw英國海關可以搞好耐 我上次去完旅行返黎23:xx都排左成粒鐘海關

排一粒鐘，所以預2230/45（delay 15分鐘）入到境 應該想坐tube ,express 太貴夠坐tube 有突

留個tg 巴打

我嚟既時候 heathrow朝早7點
入境排左2個鐘

Heathrow的話會想12xx到，上晝太多人，俄航2230/45出都仲有車，如果要2個鐘真係驚冇車，如果係俄羅斯訓一晚慘過死，170美金訓膠囊，或者佢掉鳩你入酒店鎖門，好似坐監咁

hi

新年假買部ps4 屠龍

MH limited edition

香港買平過英國

係moscow layover 13hour, never again

早買早享受

所以一係夜晚9半降落，平一k，一係EK

一千港紙就算la

夠俾一個禮拜租

咁其實你唔怕好夜到住宿咪揀平嘅，不過我驚你到時要2粒鐘過關出到去會趕唔到tube

比盡咪四五日

£100點租正常地方一個禮拜呀大佬

可能人地唔係倫敦

如果住Hostel差唔多啦

100鎊
夠俾雞巴張梳化啦

見到有人提起dishwasher既野
好想搬多次去間有dishwasher既樓

你地多唔多用？
我而家手洗好唔慣
上次比老婆屌我用洗潔精洗完唔過水

一個人住無乜碗 所以好少用 開左capsule 都未用過

你唔過水就真係有點兒那個

通常煮大龍鳳先會開洗碗機
平時得果少少野自己手洗仲快

老豆細個咁樣教我洗，洗壞手勢
知錯喇

今日開始留意係英國工作既資料
完全門外漢

聽聞留學生留得係英國做野既話都係有番咁上下料，因為要申請working visa，你份工一年起碼要搵到一定amount既工資？

另外想問如果係香港讀大學，想去英國搵工做野係咪好難？

（我係香港讀書）

試下working holiday轉tier 2好似易啲
睇呢度巴打既經驗

可以睇睇第一頁個Q&A睇下幫唔幫到手

係

Good night everyone

我係咪同你同一個老豆
佢又成日比老母小佢唔過水

用紙碟啦

你個洗法係咪儲成兜熱熱地既水
落洗潔精
浸啲碟落去捽下
跟住我老豆教我就咁拎出黎放係dish rack上面

經常用

我老豆點洗唔知
我開大水龍頭黎沖

Can you not spent time in the shops or food outlets inside the airport?

你唔過水就真係有點兒那個 - 鬼佬洗碗也不過水!

So bored.

咁下次用會唔會過返次水先用

而家冇咁易

快啲開放俾NHS

放一pan水洗唔叫洗
你係dilute and redistribute d 油姐
諗起都反胃

年尾。。。
你睇年頭小人到。。。

等咗成三個月都未有

等你份工出現係shortage仲好啦
non shortage 比你揾145k都唔夠shortage咁高分, 好似係

唔過水
咁講都唔知flatmates 有無過。
如果share flat, 有好多碗先會用dishwasher, 唔係會無碗用

等上shortage 真係得個等 ，聽講好耐之前t1 好鬼易，有無廢老講下

用之前會過水既

想買個電飯煲/multicooker
有冇巴絲打有好介紹？
見Tefal係amazon有隻7 in 1定唔知10 in 1果啲，£65
但唔知好唔好用

唔敢買鬼佬電飯煲

以前同老母住用zojirushi
我而家amazon search睇到成£3XX嚇一跳

有個frd用緊個不知名牌子既鬼佬飯煲
煮出黎都無咩問題既其實
同自己用日本飯煲煲出黎都無乜分別

唔黐底就ok. 其實如果日日煮飯 買個好啲啦

有冇人home office, 或者成日坐又想買張好啲㗎office chair．Aeron chair有offer. PM我

無pm, 留telegram

Second hand?

New

唔使捱夜睇波真係好

點解好似唔見你屠龍

just googled it.
never really took to the mash back chair...

mesh

又係wales

其實華人搵工會唔會好disadvantageous

同我男朋友阿媽一樣！

借問聲GP係咪一定要揀最近屋企嗰間註冊
睇google rating佢得1粒星
但行過兩條街有間4.5星

唔一定，揀你想去個間就得

某D clinic又殘又舊
有得揀既話可以去望下個環境先

環境無所謂啦，最緊要醫生，同埋Book appointment 要幾耐

watch ball

全日都冇人會嘅

同一個quote
1st quote 600/yr
用其他parameter見佢700
用返一開始d parameters要650 oon99

mon hunt求add fd

出發去瑞士
然後發現嚟緊呢幾日凍到痴左線 有幾日最低到-14
少女峰有兩日係-20度
祝我好運

跪求行程表參考下

咩HR

我冇詳細plan架 大概plan左邊日去邊個city only
大概係咁
day 1(fri): GVA->interlaken
day 2(sat): skydive + interlaken city center
day 3(sun): lauterbrunnen (stay lauterbrunnen)
day 4(mon): jungfraujoch (lauterbrunnen上grindelwald落) (stay grindelwald)
day 5(tue): grindelwald->GVA

原本係咁既
但因為禮拜一少女峰-24度 我諗緊提早一日上去好冇
但hostel reception又同我講話 -10度同-20度都係freaking cold 根本冇分別
所以我都仲十五十六緊 暫定禮拜日/一朝早睇live cam決定邊日上

買件咩thermalware底衫

Royal China等位

帶定大量㗎錢～

3貓左幾次,去左沖涼等人入

BTW, CARRY

當日岩岩見呢隻野都俾佢三貓
執靚套裝先砌得掂

接近 end game 武
加上我其實solo左好耐
緊係高dam

聽日返英國先再玩
星期一又要開工

D人唔係打到50HR先接近END GAME咩?

我把武要到50以上先有得再升多一次
咁算唔算

有排打

今集算短啦

朝早skydiving完
好撚正
(除左頭幾秒 )

我都想試skydiving, 英國係咪都有得玩？

有 我朋友係英國跳 好似都300幾鎊(唔包相同片)

有冇死到

add fd一齊打

冇啦 邊有咁易出意外

斬呀!!!!!

顧主要求免費試工半日其實合唔合法

外賣鋪都唔會咁啦

究竟咩工

台灣餐廳廚房
仲要自備衫褲鞋
上網搵唔到相關法律

提得出呢啲要求⋯⋯ 自己諗

agger
無錢？試工？大陸都唔會啦

唔犯法都唔等於你要accept架ma

今年9月先year 1 如果想grad英國搵長工係咪遲吓再諗都未遲?

報下placement 感受下英國工作環境

Ching 之前有冇嚟過英國？同埋讀咩科

屌好撚凍

yes

好似話落3日雪?

有冇人係香港!
緊急!

係香港應該唔係呢個post

唔係有人番左去放假咩

其實想人幫手買小說
番到英國再寄俾我

我剩係俾到英鎊

bookdepository?

中文書
Plus 要實體 儲的!

少女峰晏晝零下十六度

恭喜

山上嘅零下16度體感分分鐘再低10度

相呢

旅行嚟過吓咁 如無意外係讀marketing嗰範

有冇放假番左香港既巴打

上面呢張相最底個幾粒黑點係人黎

報咗嗰啲有placement嘅course啦

老婆如無意外下個月黎
你想咩書，我叫佢買帶過黎

今朝落雪

武道狂詩卷二十

哇屌，你影架？咁似Google返黎嘅

老婆問邊度買到？

佢問一般書店有冇

有呀

其實係咁
佢岩岩出左新
我女人咁岩番香港
叫佢買俾我啦
琴日番到黎
打開 廿一 睇左一行
覺得唔對路
原來中間仲出左本我無留意
而家望住本書得物無所用
好吊癮

佢話放工去睇睇
買到我會轉告比你

唔該你!

唔洗客氣
佢話買到喇

各位巴打你地好
我黎緊7月會係英國畢業而依加有個機會可以幫個startup公司係英國度build up

所以想問咁多位巴打我如果想留係英國做野 係唔係自己申請左tier 5先？
加上本身唔係住係london 如果係度做唔知應唔應該cut cost住遠d (個startup連公司地址都未定 剩係整左個 virtual company) ?

同埋有冇過來人指點下迷津

因為一切都黎得好突然 個腦唔係幾運作到

唔該巴打

佢影黎叫我比你睇睇啱唔啱

Brand Ambassador 係咩工嚟
有間嘢主動揾我interview
但明明我冇apply過

一打 唔洗找
係我影架
送多張比你 唔洗多謝我

係呢本呀唔該哂

撈咩?可以既話t2好過t5

MH (馬航)連稅HKD2838 StopOvers 4Hour(s) 50Minutes arrival 05:55

定

EK 連稅HKD3863 StopOvers 3Hour(s) arrival 07:05

好?

都係T2穩定啲好

佢t2有d mun水

星期二四好似落大雪

佢係一間marketing公司黎 唔知有冇發展潛力
驚做做下做唔店之後個cv奇奇怪怪咁 但又驚唔試成世都冇呢d機會 好迷惘

做啦，支持

Ching你唔做既可以介紹黎

home office?

前幾年上過去 都係幾度 你負十幾度真係
不過真係幾靚 但果到既餐廳好貴又唔好食

salesperson obviously

今朝出門大雪到 好彩出門口5分鐘到公司
夜晚又要開暖氣

今朝行十分鐘返工變左雪人

如果唔係求職trap 值得一試
最好t2 啦

好耐無見過積雪

如果間公司係grade A 又比offer
係咪基本上實批到tier 2

多謝巴打

間野唔伏再介紹啦 依加好多uncertainties

唔清楚 佢話一切順利會整間office 勁初步 所以先要考慮

間野新成立有冇機會比到working visa我

今朝落雪行返工又幾靚

No

First question is do you have a BN(O) passport? If you have a BN(O) passport, you can apply for a Tier 5 working holiday visa at any time you wanted.

However, if you only have a HKSAR passport, you will need to get a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. You can apply for a CoS just now. The closing date for application is 5 March 2018 and you will need to use the CoS by 9 July 2018.

Please note that if you are lucky enough to get a Tier 2 (General) from your employer after your Tier 5, the two years you spent under Tier 5 will not count towards the 5 years needed for Indefinite Leave to Remain (ILR).

There is a quota system for Tier 2 (General) visa.

Home office又請grad小心伏,隨時掛名marketing其實係sales工

好似好多雪

以為係政府個home office

有無人做過英國public sector?

Omg, I am only holding a HKSAR passport, thank you for reminding me!

其實我都驚 不過就算係sales工都想試下？

個QUOTA唔係每月比 ?
如果係SHORTAGE OCCUPATION 加 MEET到MIN WAGE
就算今個月唔得 下個月 下下個月都會得?
好煩惱 心大心細 想又唔想黎 如果係佢唔比我黎就好

似伏多啲

我都想知

想入Whitehall?

寄左淨翻啲文件比老婆
好大壓力
好驚出錯

不了

中左伏係唔係可以番番香港搵工

咁點解唔喺度搵過份冇咁伏嘅

If you are certain that you will be applying for a Tier 5 visa by 9 July 2018, then you should apply for a CoS by post using the form below -

You will need to send the form back to Hong Kong by post to GPO Box No 10678, Central, Hong Kong.

Since the postmark on the envelope will be class as the application date, when you send the form back to Hong Kong, tell the post office counter clerk that you would like the postage to be paid by postage stamps and ask the clerk to cancel the stamps using his counter chop.

Please note that if you are successful in getting your CoS in this round, but do not use it by 9 July 2018, you will not be allow to apply for another CoS until 9 July 2019.

心大心細 想又唔想黎 - well, you need to make a list why you want and why you don't want to come and work in the UK. If you have any questions, I am sure people here will do their best to answer.

You can always post what documents you have prepared for your wife's UK spouse visa application on the forum below and there are a number of good people there ready to help.

Yes - no one will force you to stay in the UK until your Tier 5 visa finishes!

講起上黎 之前有個香港同事 拎左visa黎之後唔夠半年就返左香港冇再返過黎
佢話好唔鐘意英國 但我唔明點解佢明明唔鐘意 抽中左都過黎 半年走左嘥曬個visa

It's not for everyone

Thxxxx 巴打

去報ukip leader

屌你地

HKG3 巴打

盡在不言中

咁有冇人係試過tier 2唔批 理由又係咩

你唔交齊文件咪比人彈

今朝大雪到
D同事仲塞緊火車返唔到黎

你地2個

今朝好多年home office

有冇英倫聽過Sheffield Hallam University, 當地人評價如何 我讀sport 可能會去果邊讀一年。 咁我公司話我如果一係去既話 可能會send埋我去果間公司

好後悔無work from home
架地鐵多人到

越落越大雪

想行去dominos攞免費pizza都行唔到

我果道一般，反而有啲miss北美大風雪

屋企出面

起身 乜尻都無

London 51.5k-60,有d心郁

go
呢個價係London 生存無問題

Min wage都生存到
呢個價有咩所謂

好緊張
有份好想做嘅工請我下個月INTERVIEW

60k扣左稅其實都係3萬幾蚊港紙，唔係咁多

sad but true

扣咁多稅？

uni 一般但係可以係度做野幾好

一過4xK就好重稅

今日返工放工都塞地鐵
都係決定聽日係屋企扮工算

得罪講句，聽個名就覺得幾雞下。唔係full scholar既話不如簡過第二間

flat rate交梗30%

3k london 一個月夠唔夠做?

放落去pension la

請問大家一開始用咗幾耐去適應英國嘅工作環境，文化，同溝通方式？

睇你點define適應...

類似融入到個環境，做野上手，同同事開始建立到個關係

上手好快
一開始跟佢地去下pub, 之後熟果D 咪一路熟, 見到有邊個係麻煩友咪唔理佢 大約都係咁

即係點 ？ 定你指過左交30% 果個bucket?
我都交緊好重稅

呢排係香港做得唔係幾開心，想試下apply 英國工，希望會有消息。

audit

黐線，唔駛去北歐啦，係英國已經感受到

準備早放

你果面有無落雪?

Audit 邊到做都差唔多 我果間好多香港人做audit 可能係香港人比較容易去到既position.

big 4 呢邊都係咁wok

公司地址
red warning

ching 係cardiff ?

知唔知邊間請緊人?我apply左K 同P

住係Cardiff
公司遠少少

我唔係做緊big4, 所以唔知 你可以睇佢job opening ， 同埋你apply 咩role?

我apply 緊Senior audit associate. 都係心血來潮尋晚先報。
EY 同D 唔覺請緊人
我本身英國undergrad (同埋有BC) 唔知會唔會大d 機會請

2nd tier個d 都唔見好多有opening. Rsm 上年報過好快收我皮，另外報過幾間都冇回音

有BC 易好多啦 做乜唔apply internal transfer ?
發夢識有人P記過左黎

呢到有無巴打屋企係underfloor heating??
上個月電費計返成6x£ 冬天呢個價係咪正常？

6x咁平
我果度上到18x一個月好想死

攬住隻貓就夠

6x 都叫平 住左幾個月唔知價
巴打一個人住用18x

Also being sent home early from work due to the weather today.

Being a British Citizen is already an advantage, as your employer does not need to sponsor you for a Tier 2 (General) visa.

If you did not get your British Citizenship by being born or naturalised in the UK, you are likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his/her British Citizenship to his/her child born outside of the UK.

Another point - have you got a National Insurance (NI) number? If not, you should apply for one in the UK as soon as you return for settlement.

The higher rate of income tax at 40% starts when you earn more than £45,000 per year in England.

In Scotland, you currently pay the higher rate of income tax when you earn more than £43,000 per year.

You can, for example, reduce your income tax liabilities by paying into a salary sacrifice pension. Have a look at the link below for more ways to pay less income tax and NI contributions -

用電暖都係貴，唔係subfloor比緊£40。
佢好似唔會個個月check錶，冬天會估高
btw，rich subfloor heating

180好唔正常wo
仲有，幾年唔轉公司會好貴

聽日唔洗番
星期一optional

剛剛轉左direct debit + smart reader 可以個個都睇到幾多度

45k 以後先收40%,計埋personal allowance, NI實收30%

冬天熱水+ heating交梗 £60

咁多年黎住過唔同屋都係一開暖氣就貴到pk
都係果D電熱水爐pump既暖爐
點解你地可以咁平既
btw夏天既時候每個月都要比成6x電費
係咪我D磁場有問題

你係咪用prepaid meter或者standard tariff

用緊一年拉勻黎比既plan
eon energy fixed 1 year v20

試過落每日落樓mon住個電錶再計返條數
真係咁鬼貴
都唔知用左去邊

Amber 但除左大風之外無料到😆

積到一半車軚咁高

有冇雪tire

無

上戶彩, 如果central london 幾多k先值得諗?

London以外既人工+ 最少3k先諗得過

咁實有
其實我又無話佢地實請我

即係我果個case...
人高愈高 比得愈甘

公平咩

你一個人住

公平過flat rate for all咁解

Same.

真係行返工都冇咁嬲

出BONUS扣得仲肉赤.........
見財化水咁款

係度打工就算賺幾多都好
交稅交租交通之後其實都係窮撚

好撚重稅
香港年年退稅好爽

唯有安慰自己 呢到有work life balance
星期五 扮工日

想問London巴打係咪好大雪同凍得好誇張?
過2日出發 本身諗住羽絨都唔帶
而家唔知點好

London既話今日好左好多
睇forecast話聽日開始會正常返
應該可以放心
着件coat就ok 羽絨有D跨 (London only 其他地方等其他巴打答)

唔該巴打

safe flight

好似下午大風雪, 火車都停駛喎

我都係睇bbc weather話聽日開始會好返咁

-1 feels like -7 度 according to Google
建議屌返件羽絨

又大雪返

rip

聽日好似有成7度

3點開始落 好多火車 皮己收

著唔著羽絨都唔太重要
我覺得一要要有 帽！ 好那大風吹到無心機gel頭

arm arm黎果陣買左頂3m thinsulate beanie
熱到出汗

仆街地鐵收左皮
搭左差唔多兩個鐘巴士先返到屋企
一落雪架車就揸到好慢
搭到就黎痴線

都話行返去都無咁嬲

今次真係

融融地雪，個地好撚污糟呀

返左英國了

Sorry覆左舊POST

唯有安慰自己 - Another thing for Tier 2 (General) visa holder is the ability to get British Citizenship after 6 years' residence in the UK.

Investment opportunities?

Bullion Clearance

The Royal Mint is also introducing special 10p coins this year -

What are the new 10p coins, what does each letter mean and when is the release date?

無雪嚕

新黎報道

你好

原來今晚有 Rich Chigga

召喚馬壯巴打

老婆應該四月頭先攞到visa
你急唔急住要？佢話可以寄咩特快比你

老豆呢幾年成日發牢騷話做乜轉哂做monopoly money

我仲有好多舊一鎊銀，想留個紀念但又好似好浪費

唔洗呀
唔急
Gip無位先寄啦

Hello world

Nice to meet you

有個鬼仔同事同我一樣年紀職位
已經講緊話年尾同女朋友買樓
反觀自己就一個崩都無
真係唔知佢點儲到錢
見佢平時都仲會去下旅行
真心羡慕

用help to buy 其實好抵買，首期5%，上次問銀行頭三年1.64%，梗係借左先。

係咪話到2021 only?

it may close earlier if all of the funding has been taken up before 2021
要買趁早

用help to buy有無咩限制 (比起唔用佢個scheme)?

政府會借樓價20%,頭5年免息，£1手續費，分25年還。 但最後還款額係基於當時樓價既20%, equity loan意思就係，政府有20% ownership, 樓價升你還多d，樓價跌還少d。
睇，我講野一舊舊唔想誤導你

唔該哂你先
師兄你都係借左help to buy黎first buy?

三年時間儲錢

啱啱睇london 啲樓價..
哪有錢

hi好驚儲唔切
睇怕聽日開始要餐餐食麵包

叫馬壯Daddy 借住先

今鋪真係賣身都唔掂

equity loan ，咁個term 都唔係好抵者，除非自住

起碼唔洗幫業主供樓先

都係諗住係Lancashire置業自住
唔想同屋企人分開太遠

啱嘅，但係搬走，或者要Relocate 就好麻煩

Lancashire 揀啲Country side 大大間好似好正咁

所以都想了解下個風險先
本身唔係好熟依D

而家我租果間1 br apartment價值 = 以前屋企對面間5 br house
南邊property market真係另一個世界黎

我都想知多d 聽同事講個scheme 限制要首置 仲要全球計 香港有樓 想係到買黎自住 唔想幫業主供樓

5% 好吸引，但好多香港朋友話陪既就自己比15%好d 等同香港有得比都唔會揀8/9按

£400k , 5% 都係£20k. 但呢排又跌左d 牽下仲要Brexit

adore 人生贏家香港已經有樓

A small loan of £1mil

其實LONDON約得你INTERVIEW
係咪代表唔太柒都會有OFFER

邊度黎D咁既睇法

巴打係咪好靚仔

少年你太年輕了

搞緊，希望順利。如無意外供樓真係會平過租樓

有自信係好事

祝佢成功啦咁

我都係咁諗
所以先想睇下要點搞
搞得掂上黎單聲啦等我地巴打學下野

我指in得唔太柒
柒ed

london up to 450k,谷住你買1bed或者zone5,6

我地都想炒哂d contractor
英國係咪真係咁唔好環境

咁都俾你兜到

巴打你做邊行

Telecom 現在仲係公司

shift?

搞現網，所以今晚要等traffic少d先開工，希望3點走得

搞現網????

live network upgrade

我黎呢到 係香港in左 7rounds phone/video in, 再搵個香港ED 面對面in
少年你太年輕了

中資果間？

ching 你係咪同5%果個scheme 買？
咁咪都應該係供平過租

唔係中資一早就work from home

我help to buy向政府借20%, deposit有25%, 淨番問銀行借。通常deposit會影響銀行比你個rate, 我自己問左fairfax, nationwide, hsbc, hsbc最鳩屎但rate最低

^halifax

係咪係Canary Wharf 返工

ching 睇左個scheme. 政府最多借40%, 5% 自己比，55%問銀行?

但你借政府20%咁少？ 唔係借政府好過借銀行？ 求指教

London以內先有40%，其他20%

賣屋要還兩成

而家做到幾多？我十二月做2年fix 1.33, 5年fix 1.89.

我揀左3年fix 1.64

應該都差唔多 不過無香港咁多options玩

香港供2年 再轉按拎回贈

ching 買outside London 但係London 返工 ？

Reading返工
London邊買得起

英國皇家空軍百週年紀念郵票

Date of Issue - 20 March 2018

英國皇家空軍百週年£2紀念硬幣

Push

終於星期五

原來要BC 先可以用help to buy

琴晚同同事飲到12點
今晚再飲

原來Bill Burr 6月會黎London
D飛已經比人搶到就黎無

TGIF

今晚又飲

請問英國有無話邊段時間係搵工高峰期，多d工？(e.g hk係通常grad完個排) / 同埋以各巴絲經驗，由申請份工到成功入職，成個過程大概要幾耐呀？thanks!!!

想請問下大家
想嘗試下搵英國工
本身MASTER都係英國讀, 返左香港兩年
首先想請教既係咩搵工網會比較好?
thanks!

Linkedin, Indeed?

漏左講
係做緊corporate banking

我由申請到拎到visa ... 4個月 已經係priority service

T4 Visa 到期前一個月仲未拎到offer係咪已經可以執定包袱走

The first question is whether you need a visa to work in the UK? If you are not a British Citizen or EEA national, then you will a visa to work in the UK.

It may be better if you can ask your current employer for an internal transfer to the UK office. However, make sure that you don't get a Tier 2 (Intra-company Transfer) - as the holder of this visa cannot get Indefinite Leave to Remain [ILR] (永久居留) after 5 years' residence in the UK.

Only holders of the Tier 2 (General) visa can apply for ILR after 5 years' residence in the UK.

If you are BN(O) passport holder, you may be able to get a Tier 5 working holiday visa.

屌
衫袋有支黑筆拎去落去洗

係精神既

Sadly I dont have UK passport nor my company has branch in UK...
Is it very difficult for me to find a job in UK from HK ?
Any recommendations for job hunting ?

its easier if you has connection with some headhunt in UK....

伸利：in bank industry as well

將來想扮工XIV
學生哥有野請教
本身副學士讀language ( English) （唔係我杯茶）
如果去英國讀 tourism & hospitality management 大唔大機會可以留係英國工作？呢科我有d興趣
因本身文科底，想讀科高機會留低嘅科目。
bba/finance/econ 好似無商科底比較難讀。
感謝巴絲打

If you have British National (Overseas) status, renew your BN(O) passport. Once you got a job offer from the UK, use your BN(O) passport to apply for a Tier 2 (General) visa.

You can try and get a job in the UK using the Tier 5 (Working Holiday) and then hopefully your UK employer will apply for a Tier 2 (General) visa for you.

If you have a BN(O) passport, you can apply for an UK Tier 5 visa at anytime before your 31st birthday.

HKSAR passport holders will need to get a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. The main round of applications just ended last week - so you will need to wait until the next round of CoS application later this year.

有冇巴絲係倫敦做緊IT related
遞左form apply working holiday visa
靠agency 搵工？

港留學生告英大學貨不對辦 稱學位無助搵工涉欺詐

屌真係好on9

比D白痴仔影衰哂

乜u黎
完全未聽過
係咪用as成績就夠報考三次 ？

Anglia火車就知
應該都係D排名幾百打後既雞野

又係時候填appraisal

想去英國做野

先留名

扮工中

好悶

好眼訓
等放工

忙到甩碌
你班友仔點解咁得閒...

都係咁岩依排可以hae下

有咩辦法可以擴闊社交圈子？

lm

想去英國做野 - the same old question - do you have British Citizenship or EEA nationality?

就黎可以寫個bot自動reply

A Hong Kong Legco (香港立法會) member went to Anglia Ruskin University -

Exactly

The problem is that lots of people say that they want to come over to work in the UK, but they never think about the immigration hurdles they may face.

Another here is looking to renew / apply for a British passport in the UK?

You can apply now to save yourself some money - passport fees are due to go up on 27 March 2018.

You can renew your British passport up to nine months in advance - if your current British passport expires on 1 December 2018 and you chose to renew now, HMPO will give you extra months of validity in your new passport.

my wife's visa "awaiting a decision"
hopefully won't take too long

Good Luck with her application.

一係冇interview,一黎黎2個

幾好.

諗緊commute to london定住係richmond park果頭好
聽講st albans幾好?

commuting 火車可以好貴,好多人仲好垃圾
district line好少少,但係west london貴到飛起

你打算轉咩工?

見到hammersmith 果頭 rightmove做緊400k 1 bed
係咪咁上下london價

想請教覺位如果拎t2黎英國做野，份糧係咪要交稅同NI? 黎之前已經交左NHS 好重皮，又驚過唔到probation

比肥絲見到你就pk

btw
yes.

都係做返保險狗寫VBA同SQL呃飯食
樓價仲睇樓齡同尺寸,新樓可以貴舊樓一截

rightmove放左個400k filter
唔多choice, 得1bed/studio
裝修ok但個外圍好伏

我係st Albans

more ...
posh, chavy? village feel?
我估都係貴到買唔起

留名
IT狗想試下喺英國做嘢
無BC，有BNO(過期)
香港grad (未grad)
想問下fg喺咪好難搵到工？

每年到左依個月份就特別多fg搵工問題

搵工依D野都係睇你有幾勁同好唔好彩啦老老實實
有心機既話就實有工返既
又唔敢講話好難
不過就唔好expect話會好容易搵到工
我自己以前就揾左差不多半年先有第一份工返
有d同學就未畢業已經有幾個offer
所以真係話唔埋
好波不如好運

你依個情況可以睇睇visa果D野先

guest: i wanna work in UK

....please wait for a while, our robot will be in help very soon.

[HKG巴 robot]: do you have British Citizenship or EEA nationality??

有同事黎緊買果頭
應該係咁上下價

NHS 唔係公司包埋？
我5+年Nhs 同 visa fee, 全部claim 公司

發覺每一個新post 都有人問
放係第一版好似好d

btw, 非it, 但你同緊local and BC 鬥 ,local/ BC 唔洗visa 但你要

除非你好outstanding ， 否則我覺得唔易
我果本聽講好多intern 都無return offer

第一頁已經有個template
不過可能都無乜人會睇

最容易應該都係working holiday去細公司度玩兩年之後再算
IT已經算好London成日請人
同埋起碼通常都唔洗見客話要英文要求好高
當然都要流暢present到自己既idea啦依D基本野就唔洗提

其實每次有人問類似既問題都唔知可以點答
如果真係好想黎英國打工既
唔通我地話 "係呀好難架" 咁就唔黎?
講到尾依D野都係睇人

其實都有睇第一頁
不過都想問下
一般喺咪會建議有工作經驗再wh去英國搵工？
(自覺唔喺好標青)

依個要等係wh既巴打答
不過IT呢行本身就有經驗會着數好多

最緊要唔好見大公司就仆入去做

thanks
Not sure how long would it take in reality.
paid for priority service but still... so many uncertainties.

大家好

想請教覺位如果拎t2黎英國做野 - have you got British National (Overseas) status? Remember to use your BN(O) passport to register for your British Citizenship using form B(OTA). Registration is a cheap method than naturalisation using form AN.

份糧係咪要交稅同NI - do you think you can get away from paying tax in the UK? All your tax and NI contributions are taken away from you at source before going into your bank account under the PAYE system.

已經交左NHS 好重皮 - £200 per year and you think this is a lot of money!

又驚過唔到probation - why fear if you are doing your best?

If you are thinking of trying to get a job in the UK, I would suggest you to renew your BN(O) passport. You can apply for a Tier 5 (Working Holiday) visa at any time before your 31st birthday.

HKSAR passport holders, on the other hand, need to get a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. BTW - the main round of CoS application has just finished, so you will need to wait until later this year for the second round.

多謝巴打嘅意見
喺咪啫喺都比較傾向WH 再喺當地搵工
而唔喺喺香港send CV咁去搵呢

Bonjour

星期五扮工日

London好好天 但要返工

between, weekend 又話落雪

夏令時間都嚟啦喎

有冇人一路返工一路玩緊 cheltenham

召喚HKG3巴打 對唔住要做下伸手黨

老婆黎到第一時間係咪整左permitted occupier同apply NINo
然後整銀行戶口
跟住先可以睇醫生同搵工？

NHS number is separate

佢新黎唔係要用nino register左GP之後先會知個NHS no.?
我問老豆點搞佢都唔記得了

nah.
just get a proof of address

that seems awfully convenient
thanks lad. I want to get her to a doctor asap

my dad still uses "lads" to describe any young man he sees. is that weird?

Giffgaff 好唔好用？

no...

ok la

3

3係咪成日有野送

wuntu 幾好

之前有張psyg 都用到

公司搞龍舟team 本來想玩，但係要£90entrance fee 加百幾donation

啲鬼佬好似唔介意
係咪我地屎儈

London成日收唔到
用giffgaff反而無事

屌喇星咪撚再落雪啦

之前好似有個新聞話有幾成人完全唔儲錢

好撚凍呀

You may need to inform the local council that your wife will be living with you and a new council tax bill may be generated (if you are getting a single person discount just now for example).

然後整銀行戶口 - would it not be better for your wife to get her UK bank account set up by HSBC Hong Kong's International Banking Centre in Central before her move to the UK?

跟住先可以睇醫生同搵工？ - You will need a proof of address in order to register with the GP. What you can try to do is to go to your own GP with your wife - bring your marriage certificate and her passport & visa and see whether she can register with your GP based on the fact that she is your wife and you two live together.

諗住去游早水
點知真係落雪

I forgot to say is that you should have a look at the BRP that your wife will get from her local Post Office - in some cases, a NI number would have been allocated to BRP holders

The biometric residence permit is proof of the holder’s right to stay, work or study in the UK. It can also be used as a form of identification (for example, if they wish to open a bank account in the UK). For some immigration categories the National Insurance Number (NINo.) will appear in the remarks on the reverse of the BRP. If this is the case there is no need for the holder or their employer to make a separate application to the Department for Work and Pensions to obtain a NINo.

No - when I went up to Glasgow, older people there start calling me 'son' - I later found out that for older Glaswegians, they will call a young male as 'son' and a young female as 'hen'.

Any one live near Cardiff? Qatar Airways starts to fly to Cardiff and there is an offer going on just now.

You can get 15% off the ticket price before 5 April 2018. It would be useful for those of you who want to visit Hong Kong.

From the 6 April 2018, the UK government will increase the fees for UK visa and nationality applications -

A very short summary -

1) Applications for Indefinite Leave to Remain in the UK will rise from £2,297 to £2,389.
2) Naturalisation applications for British Citizenship using HKSAR passport will go up from £1,282 to £1,330.
3) Registration applications for British Citizenship in the case of BN(O) passport holders using form B(OTA) will increase from £1,163 to £1,206.

thanks so much
She only got a Hang Seng account in Hong Kong. I know it's harder to open an account these days but if you have proof of residence it should be okay? Not sure...

Hang Seng bank is a sister bank of the HSBC - I would ask your wife to phone the 24 hour helpline 2233 3888 for more information.

All I would say is that having an UK bank account opened in Hong Kong saves your wife's time and effort. You will need to wait for her proof of residence - if she was lucky enough to be allocated a NI number at her BRP, then she will not get the NI number letter that could have acted as her proof of residence in the UK.

Another thing - she can apply for a provisional driving licence as a proof of residence. If she has a valid BN(O) passport, staff at the Post Office can inspect her BN(O) passport (you can put her BN(O) passport on the form) so that her passport photo with HMPO could be use by DVLA for her provisional driving licence. On the other hand, if she only has a HKSAR passport, she will need to post her HKSAR passport to the DVLA for ID purposes.

I'd be adding her to the tenancy agreement as a permitted occupier. Would that be enough?

I'd be adding her to the tenancy agreement as a permitted occupier. Would that be enough? - I think the answer depends on whether you have a private landlord or not. I would not think a private tenancy agreement is enough - on the other hand, if your landlord is the local council or housing association - then the 'official' status of the landlord would make such agreement more likely to be accepted.

I would suggest you to go around bank branches today and ask. It is best to get the answer from the horse's month.

有冇得提早拎BrP

now heading out to ask around

可以試試 啲 Fintech bank 用住先
Monzo, Revoult, Starling
如果有車牌，應該可以轉做英國牌咁就可以當埋 address proof

我記得之前我開Revoult 唔駛 address proof

Revolut 唔係fscs protected

Does it matter? Unless you have a lot of money in these non fscs protected financial institutions ...

if i have less than 5k in there, i dont really mind
above that...hmm...

呢到係咁...
玩marathon 又係要比100£ 仲要一班人幫手叫其他同事捐錢

Revolut 唔洗address proof

用香港車牌轉英國 要住夠半年先得

d人話香港易考好多堅定流

堅

係咪話唔考roundabout

路線有就考
無就唔考

新牌仔諗緊easter打後買架車黎玩

香港考平好多就真, 學30個鍾都係3千

講開車,下個月去service,隨時又整3,4百

你比得起有餘啦

公司包visa fee,冇話包唔包5年NHS

5 years' worth of IHS is £1,000 - it is not that expensive. You also could become a British Citizen at the end of the process.

唔好放咁多入去..

扮工

大家用緊邊張信用卡？有AE cashback 想申請多要

BA AVios 好唔好用？ 多唔多用黎換返香港既機票

忙撚到

又話走既

[url]有冇人有工推介，禾都想走 [/url]

waiting for the right one

casinos

人工大約幾多
可唔可以順便移民
學西文法文有用嗎

可唔可以順便移民 - If you are a BN(O) passport holder, have you considered joining the British Army in order to get British Citizenship after 5 years' service?

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

黎緊六月係英國畢業 之前無報到呢邊啲工 而家就走反而想係度留多幾年 應該而家報啲細公司試下有無offer定番香港做一年野先再係18年暑假報呢邊既grad scheme？

非bc 無bno

返咗香港就唔會再返到黎

留低左唔會想番去

97年
So no...
But thank you
Wish you a good night❤️
Buenas noche

咁HKSAR都可以留既

What is your degree in?

As a HKSAR passport holder, unless you got a Tier 2 (General) [Work Permit], then the other way for you to stay here is the Tier 5 Working Holiday. However, as a HKSAR passport holder, you will need a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. The main round of CoS applications just finished at the beginning of this month, so you will need to wait until later on this year for the second round.

非bc 無bno - BTW are you 100% sure that you don't have BN(O) status?

That is true. You can try and get a job here and see whether your new employer can get you a Tier 2 (General) visa. You can also get a Tier 5 Working Holiday visa - but you will need to wait for the next round of Certificate of Sponsorship applications later this year.

If you were born before 1 July 1997, are you 100% sure that you don't have BN(O) status?

Should be.

慘

Business. 未有特區護照前攞過BNO 97之後就無

Howww

香港apply 英國工，過左initial screening, 希望有interview

#731

其實bno定hk 都係咁搞 tier2/tier5. 只係bno可以參軍，如果你唔考慮，係無咩分別
應該係咁

Bno tier5 限制少啲
易伸請啲

1. BNO 去到英國唔洗去警局報到
2. BNO 幾時apply 都得， hksar 每年2次

伸利： 本人非tier 5, 呢d都係聽得多hkg 巴講

有無人試過係英國續本BNO呀？

唔多記得細節
但好似同英國國民續佢地本護照係同一個制

我見個英國仔續uk passport張form 同我係香港續bno 張form 相似度好高

無錯，我就係咁。
但係如果你要續bno 時間同成本都係返到

firstly do you think employer will hire me? my major in hk is social work
secondly I am born before 1/7. but I heard that it is too late to apply for BNO now/

真係好睇咩學校／degree / Grade / Work Exp
報咩工，老實講唔試就一定唔得架啦

hku no working exp

試下報囉，或者working holiday開始

原來何君堯讀 Anglia Ruskin

uk ranking 118

仲衰過queen mary

梁振英讀 UWE

有時大學唔係睇ranking嘅

You should put your question in the forum below -

未有特區護照前攞過BNO 97之後就無 - If you had a BN(O) passport before 1997, all you need to do is to renew your BN(O) passport. As you are studying in the UK, you can ask your university lecturer to countersign your passport application and photo. You will need to fill in a LS01 form if you are unable to return your expired BN(O) passport to HMPO. Have a look at the thread below for more information -

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

Bno目前去歐洲可以排eu 唔洗等

Bno tier5 限制少啲 - There is no annual Tier 5 quota for BN(O) passport holders.

The UK set an annual quota of 1,000 Tier 5 visas for HKSAR passport holder. The Hong Kong Labour Department uses the Certificate of Sponsorship (CoS) system to distribute this quota - as it will only issue 1,000 CoS per year in two rounds.

根本就係恰其他歐洲關員唔識分

firstly do you think employer will hire me? my major in hk is social work - there are a few NGOs in the UK working with Chinese elderly may want someone like you with a social work background.

I don't live in Liverpool, the above link only acts as an example.

secondly I am born before 1/7. but I heard that it is too late to apply for BNO now - if your parent got you a BN(O) passport before the 30 September 1997, all you need to do is to renew it. You can check your HKID card to see whether you have a BN(O) passport or not. Your HKID card will tell you when your card was first issued - the month and years in (MM-YY). If your HKID card was first issued on or before (09-97), then there is a possibility that you have BN(O) status.

BN(O) passport holders can also register for British Citizenship using form B(OTA). Registration for British Citizenship is a cheaper (£1,163 for form B(OTA) vs £1,282 for form AN) and easier (B(OTA) is a 16 pages form vs AN which is a 30 page form) method than naturalisation using form AN.

只係bno可以參軍 - once you are in the British Armed Forces, you are no long subject to immigration control in the UK.

我擔屎唔偷食
第一個同佢講其實唔係eu, 之後個女女開埋gate踢我去eu隊

佢地認為英國passport都係eu，唔似英國咁鳩，euro star 都要用passport. 我聽過bno可以係歐洲返工，佢哋入境處當係英國

我係cv library unhide左 cv，今朝就有5個call， 但係office 唔方便接，可以點？
仲有佢地係咪鐘意係人都call，唔代表有機會？

有無人知係英國做野讀書班人，今次有無得受惠四千蚊？

一般都唔得
根本睇漏眼

有人去當地入境處要求clarification, 都話ok，仲話過幾年可以拎citizenship. 通常係啲歐洲少國想要人留底

really?@@
黎緊4月去巴塞

beach party

好正常
HH係睇邊個最update 就打去問availability, experience ， 問下手頭上post 有無興趣
有就再send cv 比employer shortlist

呢個只係第一步， 岩先會再arrange interview.

財政司司長陳茂波公佈預算案補漏拾遺措施，向毋須繳交薪俸稅、或交稅金額不多於4,000元的市民派發4,000元現金，但申領的市民必須於今年12月31日或之前已年滿18歲、通常居港、無持有任何物業、無申領綜援或長生津等援助金，並須作出聲明。

至於交稅少於4,000元的低薪族，或持有自住物業但須繳付差餉少於4,000元的市民，均可憑稅單申請退還差額。陳預料新措施約有280萬人可受惠，涉及公帑約110億元，計劃將交由在職家庭津貼辦事處負責處理，並須要增聘人手。勞工及福利局局長羅致光就稱，新計劃涉及增聘人手和資源，暫未有時間表，政府期望能在下個財政年度前可以推行。
被問到剛退休的香港首富李嘉誠雖然擁有資產，但沒有收入，是否同樣擁有領取資格，陳茂波回應稱不會評論個別個案。
【領取4,000元條件】
●2018年12月31日前年滿18歲
●無交稅
●無持有物業
●通常居港
●無領取綜援或其他援助金
●須作出聲明
【領取退還差額條件】
●繳交薪俸稅少於4,000元
●持有差餉少於4,000元的自住物業

通常居港 唔知佢點定義啦

我上年交稅都過硬4000 仲有差餉

係囉，想知通常居港有無定義

就快又加人工。。又要交多D稅

加？
唔扣咪算好

加夠3%先唔會輸通漲

秋冬去日本去幾耐比較好
2/3wks?

London如果得38k係咪唔轉工好過？

cover到租金車錢咪轉

想轉工
central ldn搵份35k or above

x2

又唔係唔夠食
但去ldn只係為career path唔知值唔值

Well, at lease it is worth a try!

放non-socialable hours 真係好慘，搵唔到酒腳

Weatherspoon

自己一個

要作文wor

Off license lo

有冇人知拎T2到埗洗唔洗去警署報到？

If you hold a HKSAR passport, you are a Chinese national and therefore you will need to register at your local police station.

Nationalities that usually need to register

Afghanistan, Algeria, Argentina, Armenia, Azerbaijan, Bahrain, Belarus, Bolivia, Brazil, China, Colombia, Cuba, Egypt, Georgia, Iran, Iraq, Israel, Jordan, Kazakhstan, Kuwait, Kyrgyzstan, Lebanon, Libya, Moldova, Morocco, North Korea, Oman, Palestine, Peru, Qatar, Russia, Saudi Arabia, Sudan, Syria, Tajikistan, Tunisia, Turkey, Turkmenistan, United Arab Emirates, Ukraine, Uzbekistan, Yemen.

BN(O) passport holders do not need to register with the local police in the UK.

返咩工

我明

雞巴戒左幾多次酒

9upper me

我坐四個鐘已經講粗口

加3%係咪好少

有得加唔好嫌三嫌四

agger

加2.5% only....

通脹幾多？

放假有咩做？

番工

sad

無左個去最底個制好唔慣

車電池打柴

大家好 黎左倫敦做野一個月 想識下朋友

你個名好熟

之前有寫過下故

最後點收科？

雞巴戒酒啦

條友一日戒一次
每次五分鐘

我都有打算飲小d, 不過都係算9數把啦

無酒腳就係戒酒嘅最好方法

自隊
仲有大半支whiskey

已經自己飲緊
而家會去Lidl 買half bottle 紅自己飲

屌歐洲d酒又平又正
都唔知英國做咩咁貴

係屋企壞，call人黎換，stop start電貴好貴

邊度貴，啲手工啤好平
幾時一齊飲

頂你5-9 half pint.
Btw本身講緊wine

我係講緊wine
half pint 2.5gbp

邊度買手工啤平

bottle shop 定係 Pub ?

戒酒啦巴打

而家飲緊sake

等假期完

有冇人知Kingston果間咩Bentalls多唔多野行
諗住換下個衣櫃啲衫

Shop

真係度度都有

復活節假英國同香港喺咪一樣？
定喺大家已經放緊啦

Half pint 2.5 會唔會好伏

XXX內臟XXXXX?

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

岩先發現

同女女去york 一日遊

英國都算平過香港

但法國平好多 餐廳比多幾歐就有枝好好飲既
法國既野食屌打英國

我都鐘忘飲sake 大吟釀 3割9分

無耐前睇過篇新聞講法國工時最高工時立法搞到餐飲好唔掂，好多係訂pre made meal 整返熱就serve。相返London diversity 同競爭都好高，係高汁過paris

對Paris 興趣不大
Southern France though...

公司歐洲總部
俾脫歐嚇到要搬

Yes.... seafood at Marseille

提早一粒鐘收工

唔係工業區？

未去過south
下次應該去italy

我係果度

如果我想係英國找summer intern 可以點入手
Ps 成績一般

喺* 搵*

邊到？旅行定係住緊？

Trip ah.
呢度我覺得vacation 正， 住就算la

推介朋友/親戚
成功入職 有五百鎊
有冇人有興趣入坑

翻邊同工作內容？

係咪五百比我袋
btw 點解你哋好似永遠請人咁

好似得介紹人

流失多丫ma
攞你個名 放份CV出去
大把人高薪請你啦
我有offer 都無要
因為未遇到份岩

又串我

我公司都係 we are not in the same company aren’t we ?!??

Nice

又係流失率高

點串到你呀

有五日假
得nice又太多
加多個又小小趕
定係去cotswolds or snowdonia 好呢

brecon beacons
上次去Cotswolds.. 冇嘢睇，風景又麻麻地
得啲細village

要揸車or?

未買車

要，可以去租
其實以上所講既地方都要

其實我係新牌仔
有d淆

無咩信心就唔好揸，或者可以加insurance
因為全部都係山路

我淆motorway多d

motorway 其實最安全
唔難揸
啲b 路 ，山路先難

統計上
Motorway 最安全

落雨個相機都濕透左

相機袋

其實啲3YRS, 4YRS PROGRAMME
拎TIER 5報唔報得

做住先
叫佢幫你報tier 2

做乜講到好似實請咁嘅

因為應該真係好等人洗

APPLY咗
但由屋企出發車程要成4個鐘
即使有得見工都要坐成幾百蚊火車

好似見工，公司會俾

問下先好喎
唔係間間都咁豪爽掛

老實講，俾唔俾你都去架啦
早啲Book買advance飛

其實係架

好悶呀呀！！

啱啱買車飛見工.
又無左£31

You got BN(O) passport? If you only have HKSAR passport, you need to get a Certificate of Sponsorship (CoS) from the Hong Kong Labour Department. The main round of application for CoS ended last month. There will be another round later this year.

我拎bno
tier5 緊

You can register to vote in all UK election if you have not already done so. You need to register by 17 April 2018 in order to vote in the local elections on 3 May 2018.

唔使住夠半年

去邊

From my limited understanding -

Under Section 37(1)(a) of the British Nationality Act 1981, a British National (Overseas) passport holder shall have the status of a Commonwealth citizen.

Under Section 4(6)(b) of the Representation of the People's Act 1983 -

“qualifying Commonwealth citizen” means a Commonwealth citizen who either—

(a) ...

(b) is such a person but for the time being has (or is, by virtue of any enactment, to be treated as having) any description of such leave;

According to the Electoral Commission notes on 'Entitlement to Register' -

Meaning of ‘qualifying Commonwealth citizen’

6.15 A person who is a Commonwealth citizen is a qualifying Commonwealth citizen for registration purposes if they do not require leave to enter or remain in the UK or they do require leave to enter or remain in the UK but have been granted such leave or are treated as having been granted such leave.

6.16 Any type of leave to enter or remain is acceptable, whether indefinite, time limited or conditional.

london.

Saw this job in the Civil Service Job Website that some of you here may be interested -

Border Force Officer

Closing date: 22 Apr 2018

Location
South West, East Midlands, London, West Midlands, North East, Yorkshire and the Humber, Scotland, North West, Eastern, Wales, South East

Border Force expects the highest possible standards of professionalism and teamwork from its staff and adherence to its core values: Commitment; Discipline; Respect and Moral Courage. It requires its people to operate in sometimes difficult and pressurised environments and to make well balanced decisions. It selects through a stringent and robust recruitment process only those candidates who display these qualities.

For those who meet these demanding standards, it is a hugely rewarding and very satisfying career – and one that offers the opportunity for increasing responsibility and reward.

Border Force operates 24 hours a day, 365 days of the year. Operational staff are engaged in a variety of exciting and flexible roles – this includes checking all passengers arriving by sea or air for immigration control purposes as well as the detection and interception of prohibited goods (such as drugs, cash, tobacco, alcohol, firearms, counterfeit goods). We do this at passenger and freight controls, covering people arriving on planes, by foot, in cars and coaches and freight vehicles, as well as air freight and sea containers. Staff can also expect to be deployed on other key tasks such as Radiological Nuclear Detection roles and support strategic objectives such as counter terrorism and human trafficking, which may require working across sites rather than one location, as well as in a mobile capacity inland.

呢個時期仲做civil / border..?

番埋呢個禮拜
我就有過百個鐘假

成個office得我一個

Been to both.

Cotswolds is more posh, spent quite a bit there last time.
Climbing Snowdonia is fun in both snowy days and summer But make sure going in nice weather.

commute 遠啲
有冇大學呀附近

都應該會請人
做住中醫先囉

冇車牌又有一個禮拜假 想去wales睇城堡會否不智 我見好多人都係自駕遊咁去

我都無車

You can plan your journeys by public transport using the link below -

Why not?

Try looking for jobs in the local councils and the civil service close to where you stay. You can search for civil service jobs by typing in your home postcode using the link below -

實不相瞞
其實我一直寫緊個ai
佢既功能大家有目共睹!

Ching u up what spring

Wt sort of mistake

thanks G3 bro

hkg3. ?

sky hkg3 net !

黐咗線

Office得一個人
好悶呀

姐係返唔返都無人知咁？

要拍卡既...

振夫綱

有咩問題?

居住環境vs career 你地點睇
好住定仕途好難諗

tldr

Two hours and I'll be home Thursday finally

番工番到星期六朝

想知有無巴絲打係英國做緊嘢
可唔可以講下做緊咩 做左幾耐 係邊到做
同埋要預幾多錢左右 用左幾耐搵工
透過咩渠道搵工 人工幾多 有咩要求

有無咩工種需要香港人 除左London服待同胞

我聽人講有法例要先請英國公民 之後EU
先到其他國籍 以保障失業率
脫左歐會唔會好啲

自己好想做office工 打下雜學下嘢都好
最理想係做下銀行 不過好似好難搵
因為老闆見你working holiday都唔係好想請
有無人搵獵頭公司 聽講食水好深

如果要做餐廳 或者做sales 我就算
唔想嘥時間用係呢啲工上

希望Rcos 4月批到
裸辭咗份工 唔得就轉行
It's make-or-break time.

有無巴絲係Manchester

hello

好多巴絲都分享過自己經歷，追下post
如果你tier 5 過黎，公司唔洗要請當地人先。
揾工要睇你自己有咩技能，如果無特別，英文又唔係好好，點解office工佢唔請local 要請你

agency fee 通常公司比

大家一齊入坑做工程啦

呢個po好多人都做緊野 好似對上一兩個po先有人問過類似你既問題

我覺得你要知你working holiday既目標係咩 然後搵份可以達到你目標既工
你話想做office學下野 咁係想學咩?特定某個aspect eg finance?admin?定只係想見識下英國office係咩感覺?
如果想做銀行 有冇相關學歷/經驗? 有冇試過搵?

我自己就做緊餐廳既 但我覺得冇乜問題 因為我1st priority從來都唔係體驗英國辦公室文化然後返香港仲用得著咁 因為我覺得兩個地方既office生態完全唔同 所以如果係想返office 我覺得可以以拎tier2為目標去搵公司

我想做office 最好bank學下嘢
Ba本身讀business
所以都想搵相關既工作
但bank經驗就無

英國排頭二十大學 ba second upper business
加master of law 英國頭二十大學 仲讀緊

係英國讀緊？
報下囉，又唔會無忽肉
可以望望大學career fairs

?

which field

讀緊咪4轉2 lo

目標係定居呢

搵鬼妹/仔

驚自爆唔講得
不過係shortage

shortage 唔怕

加密

Cardiff 贏埋今晚就升班有望！

希望係

垃圾

收皮

想睇佢反CUP狼隊贏埋冠軍升

正確

上呀！！！

在座各位

喊

英國出緊trip
真係好難頂好想返去香港
特別d野食

快啲返去啦咁

ruben neves九成九呢季英冠poty

仲有幾日 你地平時食d咩

倫敦其實好多野食

有無咩介紹？不過衰在住Heathrow airport 果邊

真係太多。。睇你想食咩
Big Easy 幾好
講真係英國食西餐真係好過香港好多
要食亞洲野倫敦都有齊

巴打過黎幾多日
有冇咁誇張

要黎8日 就捱完

Staines Ashford Weybridge確實冇野食

目標係定居呢 - I would suggest you to use your BN(O) passport to apply for your Tier 2 (General) visa if you have BN(O) status.

Another point you may wish to consider is to renew your BN(O) passport if you are entitle to it so that you can move from Tier 4 to Tier 5 at any time you wanted.

Wish you the best of luck. As I said in my posts in the past, if you are planning to come to the UK on a Tier 2 (General) visa, you should use your BN(O) passport to get your work permit. BN(O) passport holders do have the following advantage over HKSAR passport holders in the UK -

1) BN(O) passport holders are not required to register with the local police in the UK while HKSAR passport holders, as Chinese nationals, are required to register with the local police in the UK.

2) BN(O) passport holders are class as Commonwealth citizens. This means that you are entitled to register to vote in all UK elections. By being on the electoral roll, you can build up your own credit history in the UK. HKSAR passport holders are not entitle to register to vote in any UK elections.

3) BN(O) passport holders, being Commonwealth citizens in the UK, can apply for UK civil service jobs open to Commonwealth citizens.

4) BN(O) passport holders can gain British Citizenship via registration using form B(OTA), which is a cheaper way to get British Citizenship. HKSAR passport holder must naturalised using form AN in order to get British Citizenship.

係到住得耐(非倫敦)，而家落親倫敦就覺得自己係美食天堂，好多嘢食

今次到你地開post

995

雞巴開

揸bno咼

有T2去T2
T5呢啲plan B黎

我覺得ldn收得幾貴
我呢度都貴但質素都咁上下